全部唔準再講個輸字！心理小教室之自我實現預言self fulfilling prophecy

大家好，老尾sir今日要講下Self-fulfilling prophecy, 中文叫自我實現預言[/size=4]。

呢個係一個[size=4]社會心理學現象，是指人們先入為主的判斷，無論其正確與否，都將或多或少的影響到人們的行為，以至於這個判斷最後真的實現。通俗的說，自證預言就是我們總會在不經意間使我們自己的預言成為現實。

簡單黎講，信念同行為會互為影響。如果你覺得身邊既人唔鐘意同自己玩，現實好大可能都會係咁樣。因為你既信念會不知不覺影響到你的行為，例如你會對身邊既人唔笑、表現無咁友善，最後令到其他人真係唔想同你玩。

要記住，你意識層面的想法並不是真正影響事情的原因，你潛意識裡固有的信念才是主導事情發展的力量所在！

再比多一個大腦科學/心理學知識大家。
到底笑令你覺得開心定你開心先會笑？
答案係兩個都岩！人的大腦其實沒那麼聰明，或者咁講，易收錯signal.
同埋因為保護自己，人的大腦傾向易記住負面東西，令你避免身處危險中！

其實你係絕對有能力意志控制你的大腦與行為！但當人不停講輸輸輸，見到個輸字就唔方唔輸。
(你仲記得你細個個藍絲老豆賭馬叫你唔係輸輸聲嗎？)
就係因為呢d字眼絕對影響心理，繼而影響信念，最後影響行為。

你可以嘗試了解正向心理學，
學習以正面方式鼓勵自己。
希望連登仔開post唔好話"今晚輸撚到仆街", 試下講"我地今晚嬴得唔夠精彩同漂亮，要改進".

今日講住咁多，推得上去既
下次教和理非點樣用行為心理學同勇武溝通。唔好令勇武覺得我地割蓆

十連推

2/10

3333推

444444推

5.嬴得唔夠靚

6.嬴得唔夠靚

7.嬴得唔夠靚

8.嬴得唔夠靚

99999/10

十連 ...........

而家推post有無咁難推呀？/

幫推

大家要反心理操控，ok?

推